侵會延遲加關稅

WASH­ING­TON—Pres­i­dent Trump says the U.S. will de­lay by two weeks a planned in­crease of tar­iffs on some Chi­nese im­ports, an an­nounce-ment that comes as Chi­nese and Amer­i­can of­fi­cials plan to hold an­other round of talks aimed at tam­ing a trade war.

Mr. Trump said on Twit­ter Wednes­day that the U.S. will de­lay a tar­iff in­crease that was to go into ef­fect on roughly $250 bil­lion worth of goods on Oct. 1. He said the move comes “at the re­quest of the Vice Pre­mier of China, Liu He, and due to the fact that the Peo­ple’s Re­pub­lic of China will be cel­e­brat­ing their 70th An­niver-sary.”

The pres­i­dent added that this should be con­sid­ered a “ges­ture of good will.”

The planned tar­iff in­creases were to cover largely non-con­sumer items—ma­te­ri­als busi­nesses use to pro­duce goods—with the levy go­ing from 25% to 30%.

The an­nounce­ment came as Chi­nese and Amer­i­can of­fi­cials plan to hold trade talks in Wash­ing­ton in early Oc­to­ber.

China this week made some tar­iff ex­emp­tions ahead of the talks.

十一唔會加關稅

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可